# Описание
Этот репозиторий содержит веб-сервис предоставляющий функцию распознавания эмоций человека на фото с помощью `POST-запросов`.

В основе его работы:
* нейронная сеть собственной разработки `emotion_recognize`([ссылка](https://gitlab.com/group_19200719/emotion_recognize))
* модуль для инференса нейронной сети нашей разработки `emotion-net-infer`([ссылка](https://gitlab.com/group_19200719/emotion_net_infer.git))
* веб-сервис (`inference.py`) c `Fast API` для осуществления `POST-запросов` к нейронной сети.

Веб-сервис представлен в виде `docker-контейнера`, - `emotion_serve`.

Мы сосредоточены на предоставлении `Function as a service (FaaS)`, которая позволит использовать данную возможность в ваших приложениях и сервисах.

**Примечание:** при запуске `docker-контейнер` берет последнюю `Production` версию нейросети из `MlFlow Registry` из docker-контейнера с `MLFlow` к которому подключен.

**Уточнение:** сейчас `docker-контейнер` с `MLFlow` увы находится за корпоративным `VPN`, к которому вам нужен доступ. Без этого доступа модель не скачается. 

Посмотреть и потестировать действующую модель можно в веб-сервисе на Streamlit ([ссылка](https://linen-atom-2a4.notion.site/776428614f184cbcaee7e558417b24d2))

При последующей разработке планируется арендовать отдельный внешний сервис с `MLFlow`, который будет доступен всем пользователям, а не только разработчикам нашей компании.

![MlFlow_Registry](repo_pics/MlFlow_Registry.jpg)


# Сборка Docker-образа

Команда для сборки `docker-образа` с моделью и `FastAPI` выполним команду:
```
docker build -t emotion_serve:0.0.1 .
```

# Запуск Docker-контейнера

Данный `docker-контейнер` всегда запускается только через `docker-compose`.

На это есть причины:

* для его работы нужны переменные окружения из `.env`-файла (см. `.env_example`), которые будут считаны из него `docker-compose` при запуске.

(Заполняем нужные поля в `.env_example`-файле и переименовываем его в  `.env`.)

* внутри `Dockerfile` не производится `EXPOSE` порта для веб-сервиса. Нужный порт открывается `docker-compose`.

Мы можем запустить его:

1. как `docker-compose` с одним единственным `docker-контейнером` (`emotion_serve`).

В этом случае контейнер `emotion_serve` будет соединялся с уже существующим и ранее запущенным контейнером `Mlflow` как внешний сервис.

В нашем случае с `Mlflow` из `docker-compose` с поднятием микросервисов (`postgress`, `pgadmin`, `minio`, `mlflow`) 
из репозитория `emotion_recognize/Docker` ([ссылка](https://gitlab.com/group_19200719/emotion_recognize/-/tree/master/Docker)).

![serve_variant1](repo_pics/serve_variant1.jpg)

Для этого выполним команду:

```
docker-compose --env-file=.env -f docker-compose-single.yaml up -d --build
```

2. как систему из микросервисов (`postgress`, `pgadmin`, `minio`, `mlflow` и `emotion_serve`).

![serve_variant2](repo_pics/serve_variant2.jpg)

Инструкция для запуска такой системы микросервисов описана в  `emotion_recognize/Docker/README.md` ([ссылка](https://gitlab.com/group_19200719/emotion_recognize/-/tree/master/Docker)).

# Тестирование запущенного веб-сервиса

После того как мы осуществили запуск `docker-контейнера`(`emotion_serve`) он готов принимать `POST-запросы`.

Для знакомства с документацией и форматом отправки сообщений перейдем на страницу
```
http://ip-address:7575/docs
```

где `ip-address` - это ip-адрес сервера, где разворачивается контейнер (`emotion_serve`). Например, 10.10.10.100.


По адресу `http://ip-address:7575/docs` нам откроется веб-интерфейс `Fast API` с возможностью осуществлению `POST-запроса` к модели и получения ответов от нее.

В веб-интерфейсе мы можем отправить картинку формата `*.png` нашей нейросети и получить от нее ответ.

В качестве пробного изображения предлагается `example_for_emotion_recognition.png`, с актрисой из dataset'a `RAVDESS`([ссылка](https://zenodo.org/record/1188976#.ZE6NGSPP2Un)).

Пример `POST-запроса` и ответа модели приведен на скриншоте ниже.

![Fast API](repo_pics/FastAPI-Swagger-UI.png)

# Запуск проекта на сервере без docker-контейнера

Для отслеживания зависимостей используется `poetry`([ссылка](https://python-poetry.org/)).

Зависимости представлены
 * в `pyproject.toml`
 * в `poetry.lock` для быстрой установки нужной среды

В вашей системе должен быть установлен `python 3.10` и `poetry` ([ссылка на официальную инструкцию по установке poetry](https://python-poetry.org/docs/)).

Чтобы развернуть виртуальную среду со всеми необходимыми зависимостями в корне проекта выполните команду:
```
poetry install
```

Чтобы активировать созданную `poetry` виртуальную среду со всеми необходимыми зависимостями выполним команду:
```
poetry shell
```

Активация среды отобразится в нашем терминале:
```
(emotion-recognize-py3.10) $ 
```

Мы можем выполнить предсказание моделью на тестовой картинке с помощью скрипта `predict_model.py`.

А можем запустить веб-сервис с `Fast API` с возможностью отправки нейронной сети `POST-запросов` выполним команду:
```
uvicorn inference:app --host 10.0.1.107 --port 7575
```

Код веб-сервиса представлен в `inference.py`.

Запуск веб-сервиса будет аналогичен его запуску из `docker-контейнера`.

При запуске `docker-контейнера` мы не увидим приведенных ниже логов в терминале, но они будут в логах самого запущенного `docker-контейнера`. Посмотреть эти логи мы можем, например, с помощью `Portainer`([ссылка](https://www.portainer.io/)).

Терминал подскажет нам ссылку для перехода на наш веб-сервис.
```
INFO:     Started server process [2565408]
INFO:     Waiting for application startup.
INFO:     Application startup complete.
INFO:     Uvicorn running on http://`ip-address`:7575 (Press CTRL+C to quit)
INFO:     10.0.200.119:1327 - "GET / HTTP/1.1" 404 Not Found
INFO:     10.0.200.119:1327 - "GET /favicon.ico HTTP/1.1" 404 Not Found
```
где `ip-address` - это ip-адрес сервера, где был запущен веб-сервис. Например, 10.10.10.100.

При переходе по этому адресу нас ждет страница с `{"detail":"Not Found"}`.

Это ожидаемое поведение.

Мы сосредоточены на предоставлении `Function as a service (FaaS)`. 

Веб-сервис можно протестировать с помощью встроенного веб-интерфейса `Fast API` с возможностью осуществлению `POST-запроса` к модели и получения ответов от нее (см. раздел `Тестирование запущенного веб-сервиса`).

Посмотреть и потестировать действующую модель можно в веб-приложении на `Streamlit Cloud`([ссылка](https://linen-atom-2a4.notion.site/776428614f184cbcaee7e558417b24d2))
